純學術討論，如果未夠秤進行女同性性行為會有甚麼法律責任

有關性罪行的規例
很多時候有法律責任的都是男性

例如刑事罪行條例118有很多條細項A至K
寫的都是有關肛交的罪行

而俗稱「衰十一」嘅124條
則寫明「男子」與十六歲以下少女性交即屬犯法

「衰十三」嘅123
亦寫明係「男子」與十三歲以下少女性交可判終生

我記憶中香港法律對「性交」嘅定義係(不過我搵唔到係邊度)
「男性陰莖插入女性陰道」
所以技術上一個男人無可能告人強姦佢

當然，最後最後仲有條122猥褻侵犯(非禮)
任何人猥褻侵犯另一人，即屬犯罪
不過「猥褻」本身無名確定義，只係大眾覺得件事係猥褻就有罪
然後未夠16歲嘅人「唔能夠同意」對方對佢進行「猥褻」行為

from wiki:
英國案例 Regina v. Court [1988] 2 WLR 1071 列明，非禮需符合三點：
被告刻意對受害人作身體接觸
客觀猥褻：該行為對一般人來說，屬猥褻
主觀猥褻：被告刻意作出如此猥褻之行

其實仲有條146，不過係講煽惑進行猥褻行為
「任何人」與或向一名年齡在16歲以下的兒童作出嚴重猥褻作為，或煽惑一名年齡在16歲以下的兒童與他或她、向他或她，與另一人或向另一人作出此種作為，即屬犯罪
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
當然，「女同性戀性行為」，到底算唔算係「猥褻」呢？
我唔知，亦唔能夠用上帝角度講佢地實際上做左Ｄ咩
咁我假設有幾個情況

以下所有人皆為女性：

１兩個小學同學，二人一起洗澡，期間發出奇怪的聲音
２有一對未成年中學生嘅女同性戀伴侶，被發現衣衫不整同睡一張床
３幾個小學生一起做功課期間，被發現全部人衣衫不整，有人報稱觀看成人影片並模仿入面的演員
４有一對未成年中學生嘅女同性戀伴侶，被拍攝到她們放學後在公園熱吻，其間有人伸手探進對方校裙入面

在以上多種情況下，有人需要負上法律責任嗎？

頭盔先
純學術討論

雖然百合好香

係咪個post太認真,點我應該開係創意台

就住依兩條有啲疑惑
做緊兒童範疇Ngo, 曾經聽過有案例係兩個小學男仔被發現衣衫不整係家中大廳被其中一名家長發現，之後有報警，最後警方係用sexplay同責任係監護人身上（即係如果有人要負責任，就係個家長疏忽照顧兒童）了事。實際上有冇法律跟據？

現職警察答你：撚知咩

睇漏左3都係小學生

將同性戀於法律上承認會有好大嘅文化同社會後果 依啲嘢唔可以亂做 更何況佢地咁少數 直接立法嘅必要好低

侵害人身罪27條
對所看管兒童或少年人虐待或忽略

任何超過16歲而對不足該年歲的任何兒童或少年人負有管養、看管或照顧責任的人，如故意襲擊、虐待、忽略、拋棄或遺棄該兒童或少年人，或導致、促致該兒童或少年人受襲擊、虐待、忽略、拋棄或遺棄，其方式相當可能導致該兒童或少年人受到不必要的苦楚或健康損害(包括視力、聽覺的損害或喪失，肢體、身體器官的傷損殘缺，或精神錯亂)，即屬犯可循公訴程序審訊的罪行
(下略)

可唔可以用疏忽照顧值得商榷
要告係有可能入，因為性侵犯都應該算係侵犯嘅一種
但可能會開左個壞案例，令到Ｄ家長唔敢報警
也許係個警察唔想做野嚇個家長姐

不過男男同女女情況係完全唔同
好多男同男做會犯法嘅野，去到女同女係灰色地帶
因為一堆性罪行都假設犯法嘅係「男性」

所以又去返一開頭個問題，條事本身係咪犯法

利申：無法律訓練，純search電子法例推論

正解，實際真係有單咁嘅野
警察一定會嚇個家長，等佢銷案做少樣野

３個？
THREE ...THRRREEEEE!!!!!!~~~~~
YOOOOO

咁我相信以現時檢控官引用法例嘅風氣，無論係男男定女女，只要係未成年都係用「疏忽照顧」告監護人。

而且相信大部分港人都會相信「小朋友無錯，佢地性知識不足，係成年人疏忽」

連登仔鬼答到你咩

問劉馬車博士啦

佢有多次戀童經驗

而且坐過監

佢對兒童進行性行為有多方面既了解

邊個做主動，就告佢「猥褻侵犯」，簡單到唔簡單

你先學刑事責任既年齡先啦，呢樣未定義好成條問題都答唔到的。法律比你Google下就做到律師，讀緊個班就唔會屌晒鬼啦⋯⋯⋯

大姐姐食正太？

係唔同法例上既成年人都唔同架（咁講樓主會易明d），
男女性交年齡係16歲
一般情況下成年係18歲
男女肛交年齡係21歲
男男肛交年齡原本係21歲，但有人上訴到去終審話男女是16歲可以性交，男男只得肛交一種性行為，卻是21歲，唔公平，無留意最後打成點。

所以你要先講晒雙方年齡，邊個主動，就有答案

你蠢唔代表個個都好似你咁蠢

你經驗咁豐富，答到唔奇呀

如果無法證明呢

例如兩個人的外陰皆有摩擦痕跡

所以先上黎問

女同性戀

又唔會大肚 撚管你

香港傳統家庭不允許女同性戀
會覺得係對方帶壞你個囡，然後搵辦法搞散你